{
    "notes": "Berikut adalah soal-soal latihan berdasarkan kalimat dalam Bahasa Indonesia yang telah diterjemahkan ke dalam Bahasa Inggris. Penjelasan mencakup jenis tenses atau grammar yang digunakan.",
    "questions": [
        {
            "question": "Apakah dia mengerti matematika?",
            "answer": "Does he understand mathematics?",
            "explanation": "<p class='review-pertanyaan'>Apakah dia mengerti matematika?</p><p class='review-pejelasan-grammar'>Kalimat di atas adalah <span class='review-nama-grammar'><strong>Simple Present Tense</strong></span> dalam bentuk interrogatif.</p><p class='review-detail-pejelasan-grammar'>Kalimat ini adalah pertanyaan tentang kemampuan seseorang.</p><p><strong>Formula Umum:</strong></p><pre class='review-formula'>Do/Does + Subject + Verb (Base Form) + Object</pre><p>Maka bahasa Inggrisnya adalah:</p><pre class='review-jawaban'>Does he understand mathematics?</pre><p><strong>Berikut detail penyusun kalimatnya:</strong></p><ul class='review-daftar-pejelasan-jawaban'><li><strong>Does</strong> adalah auxiliary verb untuk membentuk kalimat tanya dalam <strong>Simple Present Tense</strong>.</li><li><strong>he</strong> adalah <strong>Subject</strong> atau subjek dari kalimat.</li><li><strong>understand</strong> adalah kata kerja dasar atau <strong>Base Form</strong>.</li><li><strong>mathematics</strong> adalah <strong>Object</strong> dari kalimat.</li></ul>"
        },
        {
            "question": "Langit biru dan cerah.",
            "answer": "The sky is blue and clear.",
            "explanation": "<p class='review-pertanyaan'>Langit biru dan cerah.</p><p class='review-pejelasan-grammar'>Kalimat di atas adalah <span class='review-nama-grammar'><strong>Simple Present Tense</strong></span>.</p><p class='review-detail-pejelasan-grammar'>Kalimat ini menggambarkan suatu keadaan atau deskripsi.</p><p><strong>Formula Umum:</strong></p><pre class='review-formula'>Subject + Verb 'To Be' + Adjective(s)</pre><p>Maka bahasa Inggrisnya adalah:</p><pre class='review-jawaban'>The sky is blue and clear.</pre><p><strong>Berikut detail penyusun kalimatnya:</strong></p><ul class='review-daftar-pejelasan-jawaban'><li><strong>The sky</strong> adalah <strong>Subject</strong> atau subjek dari kalimat.</li><li><strong>is</strong> adalah kata kerja <strong>'To Be'</strong>.</li><li><strong>blue and clear</strong> adalah <strong>Adjectives</strong> atau kata sifat yang mendeskripsikan subjek.</li></ul>"
        },
        {
            "question": "Dia minum air putih.",
            "answer": "He/She drinks plain water.",
            "explanation": "<p class='review-pertanyaan'>\"Dia minum air putih.\"</p><p class='review-pejelasan-grammar'>Kalimat di atas adalah <span class='review-nama-grammar'><strong>Simple Present Tense</strong></span>.</p><p class='review-detail-pejelasan-grammar'>Kalimat ini bisa menggambarkan sebuah kebiasaan, fakta, atau aksi umum, tergantung pada konteksnya.</p><p><strong>Formula Umum:</strong></p><pre class='review-formula'>Subject + Verb (Simple Present) + Object</pre><p>Maka bahasa Inggrisnya adalah:</p><pre class='review-jawaban'>He/She drinks plain water</pre><p><strong>Berikut detail penyusun kalimatnya:</strong></p><ul class='review-daftar-pejelasan-jawaban'><li><strong>He/She</strong> adalah <strong>Subject</strong> atau subjek dari kalimat.</li><li><strong>drinks</strong> adalah kata kerja dalam bentuk <strong>Simple Present Tense</strong>.</li><li><strong>plain water</strong> adalah <strong>Object</strong> atau objek dari kalimat.</li></ul>"
        },
        {
            "question": "Pendidikan itu penting.",
            "answer": "Education is important.",
            "explanation": "<p class='review-pertanyaan'>Pendidikan itu penting.</p><p class='review-pejelasan-grammar'>Kalimat di atas adalah <span class='review-nama-grammar'><strong>Simple Present Tense</strong></span>.</p><p class='review-detail-pejelasan-grammar'>Kalimat ini menggambarkan suatu keadaan atau fakta.</p><p><strong>Formula Umum:</strong></p><pre class='review-formula'>Subject + Verb 'To Be' + Adjective</pre><p>Maka bahasa Inggrisnya adalah:</p><pre class='review-jawaban'>Education is important.</pre><p><strong>Berikut detail penyusun kalimatnya:</strong></p><ul class='review-daftar-pejelasan-jawaban'><li><strong>Education</strong> adalah <strong>Subject</strong> atau subjek dari kalimat.</li><li><strong>is</strong> adalah kata kerja <strong>'To Be'</strong>.</li><li><strong>important</strong> adalah <strong>Adjective</strong> atau kata sifat yang mendeskripsikan subjek.</li></ul>"
        },
        {
            "question": "Ia tidak suka memancing.",
            "answer": "He doesn't like fishing.",
            "explanation": "<p class='review-pertanyaan'>Ia tidak suka memancing.</p><p class='review-pejelasan-grammar'>Kalimat di atas adalah <span class='review-nama-grammar'><strong>Simple Present Tense</strong></span> dalam bentuk negatif.</p><p class='review-detail-pejelasan-grammar'>Kalimat ini menggambarkan suatu preferensi atau kegemaran yang tidak disukai oleh subjek.</p><p><strong>Formula Umum:</strong></p><pre class='review-formula'>Subject + do/does + not + Verb (Base Form) + Object</pre><p>Maka bahasa Inggrisnya adalah:</p><pre class='review-jawaban'>He doesn't like fishing.</pre><p><strong>Berikut detail penyusun kalimatnya:</strong></p><ul class='review-daftar-pejelasan-jawaban'><li><strong>He</strong> adalah <strong>Subject</strong> atau subjek dari kalimat.</li><li><strong>doesn't like</strong> adalah bentuk negatif dari kata kerja <strong>like</strong> dalam <strong>Simple Present Tense</strong>.</li><li><strong>fishing</strong> adalah <strong>Object</strong> dari kalimat.</li></ul>"
        },
        {
            "question": "Buah mangga itu manis.",
            "answer": "The mango is sweet.",
            "explanation": "<p class='review-pertanyaan'>Buah mangga itu manis.</p><p class='review-pejelasan-grammar'>Kalimat di atas adalah <span class='review-nama-grammar'><strong>Simple Present Tense</strong></span>.</p><p class='review-detail-pejelasan-grammar'>Kalimat ini menggambarkan sifat dari sebuah objek.</p><p><strong>Formula Umum:</strong></p><pre class='review-formula'>Subject + Verb 'To Be' + Adjective</pre><p>Maka bahasa Inggrisnya adalah:</p><pre class='review-jawaban'>The mango is sweet.</pre><p><strong>Berikut detail penyusun kalimatnya:</strong></p><ul class='review-daftar-pejelasan-jawaban'><li><strong>The mango</strong> adalah <strong>Subject</strong> atau subjek dari kalimat.</li><li><strong>is</strong> adalah kata kerja <strong>'To Be'</strong>.</li><li><strong>sweet</strong> adalah <strong>Adjective</strong> atau kata sifat yang mendeskripsikan subjek.</li></ul>"
        },
        {
            "question": "Ia pandai bermain piano.",
            "answer": "He is good at playing the piano.",
            "explanation": "<p class='review-pertanyaan'>Ia pandai bermain piano.</p><p class='review-pejelasan-grammar'>Kalimat di atas adalah <span class='review-nama-grammar'><strong>Simple Present Tense</strong></span>.</p><p class='review-detail-pejelasan-grammar'>Kalimat ini menggambarkan kemampuan seseorang.</p><p><strong>Formula Umum:</strong></p><pre class='review-formula'>Subject + Verb 'To Be' + Adjective + Prepositional Phrase</pre><p>Maka bahasa Inggrisnya adalah:</p><pre class='review-jawaban'>He is good at playing the piano.</pre><p><strong>Berikut detail penyusun kalimatnya:</strong></p><ul class='review-daftar-pejelasan-jawaban'><li><strong>He</strong> adalah <strong>Subject</strong> atau subjek dari kalimat.</li><li><strong>is</strong> adalah kata kerja <strong>'To Be'</strong>.</li><li><strong>good at playing the piano</strong> adalah <strong>Prepositional Phrase</strong> yang berfungsi sebagai pelengkap.</li></ul>"
        },
        {
            "question": "Mereka tidak berenang di laut.",
            "answer": "They don't swim in the sea.",
            "explanation": "<p class='review-pertanyaan'>Mereka tidak berenang di laut.</p><p class='review-pejelasan-grammar'>Kalimat di atas adalah <span class='review-nama-grammar'><strong>Simple Present Tense</strong></span> dalam bentuk negatif.</p><p class='review-detail-pejelasan-grammar'>Kalimat ini menggambarkan sebuah aksi yang tidak dilakukan.</p><p><strong>Formula Umum:</strong></p><pre class='review-formula'>Subject + do/does + not + Verb (Base Form) + Prepositional Phrase</pre><p>Maka bahasa Inggrisnya adalah:</p><pre class='review-jawaban'>They don't swim in the sea.</pre><p><strong>Berikut detail penyusun kalimatnya:</strong></p><ul class='review-daftar-pejelasan-jawaban'><li><strong>They</strong> adalah <strong>Subject</strong> atau subjek dari kalimat.</li><li><strong>don't swim</strong> adalah bentuk negatif dari kata kerja <strong>swim</strong> dalam <strong>Simple Present Tense</strong>.</li><li><strong>in the sea</strong> adalah <strong>Prepositional Phrase</strong> yang berfungsi sebagai pelengkap.</li></ul>"
        },
        {
            "question": "Saya punya cita-cita tinggi.",
            "answer": "I have high aspirations.",
            "explanation": "<p class='review-pertanyaan'>Saya punya cita-cita tinggi.</p><p class='review-pejelasan-grammar'>Kalimat di atas adalah <span class='review-nama-grammar'><strong>Simple Present Tense</strong></span>.</p><p class='review-detail-pejelasan-grammar'>Kalimat ini menggambarkan kepemilikan atau kondisi subjek.</p><p><strong>Formula Umum:</strong></p><pre class='review-formula'>Subject + have/has + Object</pre><p>Maka bahasa Inggrisnya adalah:</p><pre class='review-jawaban'>I have high aspirations.</pre><p><strong>Berikut detail penyusun kalimatnya:</strong></p><ul class='review-daftar-pejelasan-jawaban'><li><strong>I</strong> adalah <strong>Subject</strong> atau subjek dari kalimat.</li><li><strong>have</strong> adalah kata kerja dalam bentuk <strong>Simple Present Tense</strong>.</li><li><strong>high aspirations</strong> adalah <strong>Object</strong> dari kalimat.</li></ul>"
        },
        {
            "question": "Bali adalah surga dunia.",
            "answer": "Bali is a paradise on Earth.",
            "explanation": "<p class='review-pertanyaan'>Bali adalah surga dunia.</p><p class='review-pejelasan-grammar'>Kalimat di atas adalah <span class='review-nama-grammar'><strong>Simple Present Tense</strong></span>.</p><p class='review-detail-pejelasan-grammar'>Kalimat ini menggambarkan sebuah fakta atau opini umum.</p><p><strong>Formula Umum:</strong></p><pre class='review-formula'>Subject + Verb 'To Be' + Noun Phrase</pre><p>Maka bahasa Inggrisnya adalah:</p><pre class='review-jawaban'>Bali is a paradise on Earth.</pre><p><strong>Berikut detail penyusun kalimatnya:</strong></p><ul class='review-daftar-pejelasan-jawaban'><li><strong>Bali</strong> adalah <strong>Subject</strong> atau subjek dari kalimat.</li><li><strong>is</strong> adalah kata kerja <strong>'To Be'</strong>.</li><li><strong>a paradise on Earth</strong> adalah <strong>Noun Phrase</strong> yang berfungsi sebagai pelengkap.</li></ul>"
        }
    ]
}
